（太子）8.31被捕一度無知覺誤傳死訊 同路人證抗爭者仍生還

在最壞的時候，總需要有好消息。網上盛傳8.31於太子站月台被速龍警員按倒地上施襲、懷疑失去知覺的男子已經死亡，但有當晚被捕人士向《蘋果》表示，在扣查時曾與該男子傾談，其間有講有笑，無見到他有明顯傷痕。他又指現時一閉上眼就彷彿聽到車站警報聲及有人被打時發出的慘叫聲，批評警方做法猶如7.21元朗無差別襲擊，「除咗無恥真係唔知再點形容佢哋。」

警方公佈8.31太子站內共拘捕63人，阿俊（化名）是其中之一。他指當時有大量防暴及速龍警員衝到月台，自己被多名警員撲倒並拘捕，僅輕微擦損，卻親眼見證身邊其他人被打至頭破血流，「啲防暴見到人就拎住支棍係咁毆」。他憶述警員施襲時間大約為晚上10時45分，但直至約凌晨12時30後始被正式通知遭到拘捕，再安排登上往荃灣方向列車，「同一架車有幾個都受傷，有瞓擔架嘅，有坐輪椅嘅」，到荔枝角站後由白車分送不同醫院。

阿俊到醫院經簡單檢查後，未有驗傷即被警員帶走，被安置在葵涌警署停車場內，「佢哋下分咗幾個區，錄口供、影相、刑事調查等候區咁，有6、7排凳，一排6至8個，坐滿晒，都應該有50幾人」，當中就有《蘋果》當日直播影片中被兩名速龍警員按倒在地上、再用警棍攻擊的男子，「出番嚟先知網上話佢死咗，嗰晚有同佢傾過幾句，平安嘅，行得走得，唔覺有咩明顯傷，仲有講有笑。」但他未有留意該男子幾時離開警署，「係保釋定送去第二度真係唔知。」而《蘋果》翻查照片庫，亦發現一名被鎖上手扣的男子，其衣着與網上流傳的照片相同，較早前亦拍得該名男子於相同位置被身穿黑衣的疑似速龍小隊制服。

阿俊稱被扣押時雖無遭「郁手郁腳」，但所有人均飽受警員言語侮辱，「話咩曱甴啊、咩捉極都捉唔晒啊」，又被要求戴上隨身背包內的裝備拍照，甚至多番被人威脅，試圖在律師到場前完成錄口供程序，「暗示話你唔合作就會對你不利，會捉你入房，又話畀你『試吓新嘢』。」他堅持不肯就範，警員於是以不同藉口拖延七小時方安排他見律師，最終在被捕後44小時保釋離開。
走出警署不代表可以鬆一口氣，阿俊表示現時一閉起眼，耳邊就彷彿響起當晚太子站的緊急事故警報聲，以及身邊人被警察襲擊時發出的慘叫聲，「完全瞓唔到」。他認為警方的行動猶如7.21元朗鄉黑在西鐵站及車廂無差別襲擊途人，「除咗無恥真係唔知再點形容佢哋」，日後亦不會再乘坐港鐵。

9月7日 (六) 1PM
機場交通壓力測試 (重考)

香港市民：
✅ 以遊客身份入機場觀賞飛機升降
✅ 唔識路就坐多幾轉車
✅ 必需繳付車資乘坐黨鐵

烏克蘭, 法國等其他國藉居民：
各有各做, 自由發揮, 唔割但要小心

另外可參考唔揸春袋揸輸精管方法:
[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

9月8日 (日) 2PM
香港人權與民主法案集會
美國駐港澳總領事館

睇google d搜索內容話
上面支共
已經紅媒配合 d犬
一齊拉曬示威者
紅媒班垃圾 做埋國安份內事
每次都狂影示威者面容

721 831

[迫死黨鐵] 交CCTV又死 唔交CCTV又死

推

721 811 831

[10月1送大禮]「和理拍」一齊推上聯合國人權理事會！！!

Push

8.31太子傳死訊 戰友報平安
(沒有事? 我懷疑受訪者認錯人﹐當了另一人是在地上沒有知覺那位)

【本報訊】網上盛傳8.31於太子站月台被速龍警員按倒地上施襲、懷疑失去知覺的男子已經死亡，但同在當晚被捕的阿俊（化名）向《蘋果》表示，在扣查時曾與該男子傾談，有講有笑，無見到他有明顯傷痕。

當中就有《蘋果》當日直播影片中被兩名速龍警員按倒在地上、再用警棍攻擊的男子，「出返嚟先知網上話佢死咗，嗰晚有同佢傾過幾句，平安嘅，行得走得，唔覺有咩明顯傷，仲有講有笑」。但他未有留意該男子幾時離開警署，「係保釋定送去第二度真係唔知」。

~~~